+++
title = "删除保密字典"
description = "删除不再使用的保密字典。"
weight = 4
+++


删除不再使用的保密字典。


**注意事项** 

建议不要删除平台自动生成的保密字典，例如：类型为 service-account-token 且包含命名空间资源的认证信息的保密字典，kube-system、alauda-system 等系统命名空间中的保密字典。删除这些保密字典将导致平台功能无法正常使用。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待删除的保密字典所在的命名空间。

1. 单击 **配置** > **保密字典**，在保密字典列表页面，找到要删除的保密字典，支持根据保密字典名称进行搜索。可以通过以下两种方式删除保密字典。

   * 单击 ***保密字典名称***，进入保密字典详情页面，再单击 **删除保密字典**。

   * 找到要删除的保密字典名称，单击 **操作** 栏下的 ![](/img/003point.png)，再单击 **删除**。

4. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定**。


**后续操作**

删除保密字典后，对于用环境变量引用了这个保密字典，或其中某个数据键值对的计算组件，发生重建 Pod 后，可能因找不到引用的数据，影响 Pod 的正常创建。